In questa sezione verranno descritti i diagrammi di attivit\`a che descrivono la logica procedurale, i processi di business e il flusso di lavoro. Essi vengono presentati per poter pi\`u facilmente modellare la sequenza di azioni elementari che definiscono un'attivit\`a pi\`u complessa: nel nostro caso verranno divise le attivit\`a oggette di modellazione secondo i blocchi procedurali richiesti dal progetto \glossario{SAKE}:
\begin{itemize}
	\item Blocco generale
	\item Blocco di Pre-Processing
	\item Blocco di Quantificazione (basata su \glossario{Spectral Analysis})
	\item Blocco di Analisi dei Risultati
\end{itemize}
In particolari, i diagrammi che verranno presentati si prefiggono l'obiettivo di ampliare i casi d'uso visti nel documento \glossario{Analisi dei Requisiti} presentati in sezione \ref{info}, in particolar modo per quanto concerne i percorsi e i collegamenti tra \glossario{use-cases} relativi ad uno stesso blocco funzionale.\\
\subsection{Blocco generale}
\label{sec:general}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=350pt]{content/attivita/general.png}
\caption{Diagramma d'attivit\`a per il Blocco Generale \label{fig:general}}
\end{figure}
\textbf{Descrizione:}\\
Questo diagramma descrive le attivit\`a che l'utente potr\`a svolgere nel blocco generale: una volta acceduto all'applicazione, gli verr\`a presentata la scelta trauno dei 3 blocchi per l'elaborazione dei dati ottenuti dall'analisi \glossario{PET}: Pre-Processing (PP), Quantificazione o Analisi dei Risultati (AR); una volta scelto il blocco desiderato, si avvier\`a la relativa elaborazione (descritta nelle sezioni \ref{sec:pp} e \ref{sec:quant}) o l'\glossario{Analisi dei Risultati} (descritta in sezione {\ref{sec:anris}}). Una volta terminata l'operazione selezionata, l'utente potr\`a decidere se tornare al menu principale per effettuare nuovamente la scelta tra i tre blocchi o semplicemente uscire dal sistema.
\subsection{Blocco di Pre-Processing}
\label{sec:pp}
Questo blocco verr\`a suddiviso e descritto mediante due diagrammi di attivit\`a in quanto in esso \`e possibile scegliere se effettuare un'elaborazione a livello di analisi arteriale, di regione o di immagine: mentre le prime due elaborazioni sono riconducibili ad uno stesso diagramma, la terza differisce in minima parte dalle stesse.
\subsubsection{Analisi a livello Arteriale e di Regione}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=350pt]{content/attivita/pp_notimage.png}
\caption{Diagramma d'attivit\`a per il Blocco di Pre-Processing, livello arteriale e regionale \label{fig:pp1}}
\end{figure}
\textbf{Descrizione:}\\
In questo diagramma verr\`a introdotta una swimline (corsia) in quanto saranno descritte delle azioni non eseguite dall'utente: la responsabilit\`a delle stesse vengono infatti affidate al sistema. Come si pu\`o vedere dall'immagine in figura \ref{fig:pp1} la pre-condizione per il diagramma \`e che l'utente abbia selezionato il blocco di Pre-Processing durante il flusso generale presentato in figura \ref{fig:general}. Qualora l'utente selezionasse l'elaborazione a livello di analisi arteriale o di regione verranno richiesti concorrentemente la scelta dell'algoritmo per l'esecuzione (modArterial, DecayCorrectionArterial, DelayCorrection per l'arteriale e DecayCorrectionROI per il regionale), i parametri per lo stesso (cambiati dinamicamente a seconda della scelta) e un file di input; a questo punto la responsabilit\`a passer\`a al sistema che controller\`a se i parametri in ingresso e il file di input sono coerenti con l'algoritmo scelto e con i valori attesi: nel caso in cui ci siano degli errori, il sistema notificher\`a gli stessi all'utente e riproporr\`a allo stesso la scelta di algoritmo, parametri relativi e file di input. Nel caso in cui non si verificassero errori, invece, il sistema avvier\`a l'elaborazione e visualizzer\`a i risultati della stessa all'utente: se quest'ultimo riterr\`a validi e soddisfacenti gli stessi, proceder\`a al salvataggio dati in memoria e si potr\`a ritenere concluso il flusso appena descritto, altrimenti l'utente potr\`a tornare alla scelta tra quale livello di elaborazione effettuare.
\subsubsection{Analisi a livello di Immagine}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=350pt]{content/attivita/pp_image.png}
\caption{Diagramma d'attivit\`a per il Blocco di Pre-Processing, livello di immagine \label{fig:pp2}}
\end{figure}
\textbf{Descrizione:}\\
Questo diagramma, come gi\`a spiegato, \`e molto simile a quello descritto in figura \ref{fig:pp1}, con l'unica differenza che in questo caso al momento della selezione dell'elaborazione a livello di immagine all'utente viene data la possibilit\`a di scegliere se effettuare l'elaborazione (procedura analoga a quella descritta in precedenza) o passare direttamente alla visualizzazione dei dati (non elaborati). Questa scelta \`e dovuta al fatto che nelle 2 elaborazioni precedenti la visualizzazione dei dati non elaborati avviene mediante un'anteprima ottenuta al momento dell'inserimento del file di input. Nel caso in cui l'utente scegliesse l'elaborazione dei dati e successivamente alla scelta dell'algoritmo (DecayCorrectionImage o summedPET) immettesse parametri o file di input non coerenti con lo stesso, dopo la notifica allo stesso da parte del sistema, l'utente torner\`a allo stato di sistema in cui potr\`a decidere se tentare ancora una volta l'elaborazione o procedere alla visualizzazione dei dati non elaborati.
\subsection{Blocco di Quantificazione}
\label{sec:quant}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=350pt]{content/attivita/qa.png}
\caption{Diagramma d'attivit\`a per il Blocco di Quantificazione \label{fig:quant}}
\end{figure}
\textbf{Descrizione:}\\
Anche in questo diagramma sar\`a presente la swimline (corsia) presentata precedentemente per indicare le azioni non eseguite dall'utente ma di responsabilit\`a del sistema. Come si pu\`o vedere dall'immagine in figura \ref{fig:quant} la pre-condizione per il diagramma \`e che l'utente abbia selezionato il blocco di Quantificazione durante il flusso generale presentato in figura \ref{fig:general}. In questo blocco verr\`a chiesto subito all'utente di inserire i dati (credenziali del paziente a cui l'analisi \glossario{PET} si riferisce) utili al salvataggio; a questo punto la responsabilit\`a passer\`a al sistema che controller\`a la validit\`a e la coerenza dei dati: nel caso in cui essi venissero ritenuti non accettabili il sistema si occuper\`a di notificare l'errore all'utente e riproporr\`a allo stesso l'immissione di nuovi dati. Nel caso in cui i dati immessi fossero ritenuti accettabili (nuovi dati o conferma dell'utente sui dati gi\`a inseriti, con sovrascrittura dei dati precedenti), all'utente verr\`a data la possibilit\`a di decidere se eseguire un'elaborazione a livello di regione o di immagine. In entrambi i casi, gli verranno richiesti concorrentemente la scelta dell'algoritmo per l'esecuzione (stdSA\_ROI, RSSA\_ROI, SAIF\_ROI a livello di regione o stdSA\_image, RSSA\_image, SAIF\_image a livello di immagine), i parametri per lo stesso (cambiati dinamicamente a seconda della scelta) e i relativi file di input: 2 file (arteriale e regionale) per l'elaborazione a livello di regione o 3 (arteriale, regionale e immagine) per l'elaborazione a livello di immagine; a questo punto la responsabilit\`a passer\`a al sistema che controller\`a se i parametri in ingresso e i file di input sono coerenti con l'algoritmo scelto e con i valori attesi: nel caso in cui ci siano degli errori, il sistema notificher\`a gli stessi all'utente e riproporr\`a allo stesso la scelta di algoritmo, parametri relativi e file di input. Nel caso in cui non si verificassero errori, invece, il sistema avvier\`a l'elaborazione e proceder\`a al salvataggio automatico dei dati elaborati nella directory creata utilizzando i dati memorizzati all'inizio dell'azione, concludendo di fatto il flusso appena descritto.
\subsection{Blocco di Analisi dei Risultati}
\label{sec:anris}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=350pt]{content/attivita/ar.png}
\caption{Diagramma d'attivit\`a per il Blocco di Analisi dei Risultati \label{fig:anris}}
\end{figure}
\textbf{Descrizione:}\\
Anche in questo diagramma sar\`a presente la swimline (corsia) presentata precedentemente per indicare le azioni non eseguite dall'utente ma di responsabilit\`a del sistema. Come si pu\`o vedere dall'immagine in figura \ref{fig:anris} la pre-condizione per il diagramma \`e che l'utente abbia selezionato il blocco di Analisi dei Risultati durante il flusso generale presentato in figura \ref{fig:general}. In questo blocco semplicemente verr\`a chiesto all'utente di indicare il percorso nel file-system in cui \`e presente il file di formato proprietario .sake con i dati elaborati da analizzare; a questo punto la responsabilit\`a passer\`a al sistema che controller\`a la correttezza del file secondo le specifiche del formato stesso: nel caso in cui venissero rilevate anomalie nello stesso, esse verranno segnalate all'utente con la richiesta di inserire un file valido. Se invece il file venisse ritenuto congruo a quello atteso, il sistema si occuper\`a di caricare in memoria il file, riconoscere il contenuto dello stesso (se contenente informazioni di un'elaborazione a livello di regione o di immagine) e cedere la responsabilit\`a dell'attivit\`a all'utente, fornendo diverse funzionalit\`a di analisi dei risultati allo stesso. In particolare, per l'elaborazione a livello di regione le funzionalit\`a proposte sono: selezione della regione da visualizzare, zoom (in/out) sui grafici,  separazione o unione dei diversi grafici, visualizzazione delle stime del punto selezionato; per l'elaborazione a livello di immagine, invece, le funzionalit\`a proposte sono: selezione della matrice dei risultati, visualizzazione del segnale temporale, del FIT, delle stime e delle coordinate del punto selezionato, zoom (in/out) su grafici ed immagini, selezione della scala dei colori, dei limiti dei valori visualizzati e opzionalmente (se implementato) la visualizzazione delle immagini in 3D. Infine l'utente avr\`a la possibilit\`a di effettuare un salvataggio in formato \glossario{CSV} (se l'analisi \`e stata eseguita per un file sake derivante da un'elaborazione regionale) o \glossario{PDF} (per file sake a livello di voxel) dell'elaborazione, anche se una volta terminata l'analisi mediante le funzionalit\`a desiderate potr\`a uscire dal flusso appena descritto senza salvare.